德州再勝訴 法院判拜登行政命令違法 無限期禁制《禁止驅逐移民令》

回顧新聞—-14日禁制變無限期

拜登就職第一天，就大改川普對非法移民的政策。國土安全部發出備忘錄，下令暫停驅逐部分移民100天。不過，德州總檢察長提出訴訟反對；週二，聯邦法官發布為期14天的禁制令，暫停實施拜登政府的命令。

週二，美國聯邦法官狄普敦發布為期14天的暫時禁制令，暫停執行拜登政府禁止驅逐非法移民100天的命令。

德州檢察長派克斯頓週二在推特上說：「勝利。德克薩斯州是全美第一個對拜登政府提起訴訟的州。而且我們贏了。」他還寫到「這是煽動性的左翼叛亂。被我的團隊和我停止了（叛亂）。」

上週五，德州檢察長派克斯頓起訴拜登政府，認為美國國土安全部暫停驅逐部分非法移民的命令非法，要求撤銷。

1月20號，美國國土安全部在拜登就職當天發出備忘錄，下令暫停驅逐部分移民100天，引起不滿。

移民政策是拜登的主要政見之一。在總統就職當天，拜登簽署的17項行政命令當中，就有6項涉及移民。

[url]